技術奇點近了！Google 工程總監：AI 將讓人類在 2045 年永生

誠哥頂著呀

打工仔以前都係打幾十年工, 2045後要打足幾萬年工, 正呀喂

意識永恒，下一步係肉體制做

22世紀

March 21, 2017 by 黃 敬哲

習 : 我將無我

無限月讀科技版？

這篇文章為深度內容，只有加入會員可以觀看
升級會員讓您暢讀無阻，即可查看此文章完整內容

人類補完計劃科技版

技術奇點一直都是許多科技業以及企業家努力的目標，例如日本軟銀總裁孫正義就曾一再的表示，其夢想就是希望能促成技術奇點的發生。如今 Google 的未來學家暨工程總監 Ray Kurzweil 就表示，技術奇點的到來比我們想像中的還要快，在許多方面的技術領域將在有質量性的突破，甚至能讓人類能達到永生的境界。

技術奇點（Technological Singularity）是一個根據技術發展史總結出來的觀點，認為科技發展到一定程度可能會在很短的時間內發生極大的進步，而當此轉捩點來臨時，將會改變整個社會形態，例如可以自我進化的人工智慧。而 Kurzweil 是奇點理論最大的信奉者之一，他相信人類在技術的幫助下，最終將有永生的時刻。而他之所以選擇 2045 年，是因為他認為這時候的人工智慧運算力將超越人類十億倍。

AI 技術走向與人體結合
Kurzweil 表示，透過智慧裝置與人體結合的方式，將可以讓人類更快掌握語言，並且讓虛擬世界更加真實，甚至可能讓逝去的人復活成虛擬人物，儘管那並非真實，但 AI 的進步將可能達成這樣的效果。他還強調，未來由 AI 技術創造的奈米機械能夠接管人體免疫系統、修復癌細胞和動脈阻塞等問題，甚至將大腦連接至雲端。

「就像人類祖先在兩百萬年前演化出額葉皮質，人類通過與 AI 的合併將創造更深刻的溝通方式、音樂和更有趣的笑話。」Kurzweil 把這種技術進步比喻為大腦進化的下一步，他提出的證據是，現在使用的智慧裝置體積越來越小，但功能越來越強大，比他在 1960 年代使用的 1,100 萬美元的電腦更加便宜，而隨著時間推移，技術進步將只會讓裝置更小更便宜。其次，目前的生物技術已能透過關閉動物體內脂肪細胞的胰島素受體基因，使其能攝取食物而不會患糖尿病或增加體重。此類生物技術應用在人體後，將可使人類撇開上千年無用的陳舊基因，甚至大幅延長壽命。

資訊科技將超越想像
這些話假如換個人來講，可能不值一提，但 Kurzweil 在過去 30 年裡預言的準確率超過 86%。他曾在 1990 年就預言，1998 年電腦將能打敗西洋棋冠軍，結果在 1997 年，IBM 的深藍就做到了。1999 年，他預言了聲控技術的存在，2005 年，他就表示將會有即時語言翻譯的技術並能實時投射到如現在 Google 眼鏡的裝置。

這些預言更加驗證了，他所提出的加速循環定律（the law of accelerating returns），資訊科技未來將會有爆炸性成長，甚至超越摩爾定律，極端事物的出現將會比想像還快。Kurzweil 強調，從 2029 年開始，AI 及醫療技術的進步，已經可以開始讓人類延長壽命，平均每年的技術進步都將使人類延壽一年，在 30 年內就可以真正達成永生，所以他現在很嚴格控制自己的飲食，期待能夠活到那個時候，並親眼見證奇點的發生。

永續林鄭月娥

:人類將讓AI在2045年永生

Sent from Alpha Go

Matrix 定人類補完計劃

樓價又可以GOGOGO 永續供樓

係唔係又係嗰種 造一個全完承繼你記億嘅嘅複製人, 然後由得你本體老死嗰種永生, 咁樣對第三者來講你真係永生, 但本尊而言就不了

永瀆刁帝

萬法皆空。

究竟204X年有咩魔力

習：功成不必在我